不滿士兵叛逃 朝撤換板門店邊防軍

不滿士兵叛逃
朝撤換板門店邊防軍

國際新聞

0:00

上周一名北韓軍人經板門店休戰村變節投奔南韓，被北韓軍開槍射傷。韓聯社引述南韓政府消息人士指，北韓已撤換了板門店共同警備區的所有警備兵力，相信是準備問責。

北韓軍人在變節士兵跑經的位置挖深坑和植樹。路透社

中朝友誼橋突關閉

報道指，包括軍官在內，北韓共同警備區現時約有35至40人。分析認為，撤換警備兵力是針對沒能阻止該士兵穿越軍事分界線一事追究責任，相應部隊指揮官及上級部隊幹部將首當其衝。

消息人士補充，北韓目前已封鎖當日投誠軍人駕車駛經的「不歸橋」。另外，有外交人員發現北韓軍方派員在當日士兵棄車後跑過的地點掘深坑，相信是為了防止再有人越過此處。士兵被槍傷後留醫至今。

其主刀外科醫生李國宗受訪表示，該名24歲、譯音姓吳的軍人，個性較沉默但開朗，是個很友善的人。吳的情況已大為好轉，可以進食流質食物，跟李國宗有說有笑，只是仍然很怕駐守病房外的南韓士兵，不時也會發噩夢夢見被捉回北韓。從軍7年的吳更揚言，這輩子也不願再當軍人。駐韓美軍表示，當日有份參與營救的韓軍及美軍，都獲頒發獎項表揚貢獻。

另方面，中朝緊張關係亦升級。位於丹東市、連接中國與北韓的中朝友誼橋昨日突然關閉，傳關閉10天。中國外交部發言人耿爽證實，中朝友誼橋因北韓提出橋面維修要臨時關閉。

而日本警方前晚則在由利本莊市附近海域截獲可疑船隻，船上8人報稱是來自北韓的漁民，因漁船發生故障漂流至日本。警方正調查他們是否涉及非法捕魚。

北韓今年9月3日在咸鏡北道吉州郡豐溪里核試場進行第六次核試，被指嚴重破壞附近地形。韓媒引述消息指，核試過後在距離豐溪里約8公里的伸銅里有幾十幢農民居住的住宅倒塌，導致至少數十人死亡。

韓聯社/路透社

繼續播 少女時代睇佢換得幾多次

共產害人

垃圾共產主義 屌你老母仆街死